\begin{solution}
    设长度为$n$的符号串中：aa未出现且以a结尾的排列数目为$S_n$，
    aa未出现且以非a结尾的排列数目为$U_n$，则可得以下两个关系式：
    \begin{align}
        S_n &= U_{n-1}\\
        U_n &= 2S_{n-1} + 2U_{n-1}
    \end{align}
    式(5)和式(6)联立消$S$，可得：
    \begin{align}
        U_{n}=2U_{n-1}+2U_{n-2}
    \end{align}
    由定义不难得到$S_1=1$，$U_1=2$。按式(5)(6)扩展定义可得$S_0=0$，$U_0=1$。

    设$D(x)$是序列$\{U_n\}$的母函数，即：
    \begin{align*}
        D(x)=U_0+U_1x+U_2x^2+\ldots
    \end{align*}

    由式(7)可得：
    \begin{align*}
        D(x) - 1 - 2x &= \sum_{k=2}^\infty x^k(2U_{k-1}+2U_{k-2})\\
        &= 2x\sum_{k=0}^\infty x^kU_{k} - 2x\cdot U_0 + 2x^2\sum_{k=0}^\infty x^kU_{k}\\
        &= 2xD(x) + 2x^2D(x) - 2x
    \end{align*}
    化简：
    \begin{align*}
        D(x) &= \frac{1}{-2x^2-2x+1}\\
        % &= 2\left(\frac{1-\frac{1}{\sqrt{3}}}{2x-(-1+\sqrt{3})}+\frac{1+\frac{1}{\sqrt{3}}}{2x-(-1-\sqrt{3})}\right)\\
        &= \frac{1}{2\sqrt{3}}\left(\frac{1+\sqrt{3}}{1-(1+\sqrt{3})x}-\frac{1-\sqrt{3}}{1-(1-\sqrt{3})x}\right)
    \end{align*}
    于是：
    \begin{align*}
        U_n = \frac{1}{2\sqrt{3}}\left((1+\sqrt{3})^{n+1}-(1-\sqrt{3})^{n+1}\right)
    \end{align*}
    由式(6)可得：
    \begin{align*}
        U_n + S_n&= \frac{1}{2}U_{n+1}\\
        &= \frac{1}{4\sqrt{3}}\left((1+\sqrt{3})^{n+2}-(1-\sqrt{3})^{n+2}\right)
    \end{align*}
\end{solution}